<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title> - Coisas de Infra</title>
        <link>https://coisasdeinfra.com/posts/</link>
        <description> | Coisas de Infra</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 20:45:42 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://coisasdeinfra.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Relançamento do blog Coisas de Infra: sai Wordpress entra Hugo</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/sai-wordpress-entra-hugo/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 20:45:42 -0300</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/sai-wordpress-entra-hugo/</guid>
    <description><![CDATA[Resumo Em 2018, subi um blog em um servidor próprio usando wordpress. Depois, me mudei de cidade devido a um novo emprego e a gerência do servidor que ficava na casa dos meus pais se tornou mais difícil, além do tempo mais escasso. Pausei o projeto em 2019.
Em Julho de 2020 resolvi retomar o blog. Analisei que wordpress exigiria encontrar algum serviço de hospedagem, envolveria custos e etc. Isso me incentivou buscar outras soluções e tecnologia, então me deparei com o github pages.]]></description>
</item><item>
    <title>Instalação do Adaptador Wi-Fi USB Alfa AWUS036NH no Linux e Experimento de Desempenho</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/instalacao-experimento-adaptador-alfa-linux/</link>
    <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 10:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/instalacao-experimento-adaptador-alfa-linux/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Veja como instalar o adaptador Wi-Fi USB Alfa AWUS03NH no Linux, um experimento de comparação entre o Wi-Fi interno de um Raspberry Pi 3 B e o Alfa, usando a ferramenta <strong>iperf3</strong>; e também como utilizá-lo em modo AP (Access Point / ponto de acesso Wi-Fi).</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Rodando o sistema do Raspberry Pi 3 em um HD Externo – Parte 4 do Projeto</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/rodando-o-sistema-do-raspberry-pi-3-em-um-hd-externo/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Dec 2018 12:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/rodando-o-sistema-do-raspberry-pi-3-em-um-hd-externo/</guid>
    <description><![CDATA[Contextualização
Eis aqui uma parte opcional para o projeto, pois é possível manter o sistema rodando no cartão de memória como fizemos até agora.
Porém, como eu já citei no artigo de Instalação (link), o cartão de memória tem um ciclo limitado de quantidade de leituras e escritas, podendo deixar de funcionar caso o limite for atingido. Procure pesquisar melhor este assunto. Esse link https://pt.stackoverflow.com/questions/8990/qual-é-a-vida-útil-de-um-cartão-sd-com-raspbian-raspberry-pi pode ser um bom começo.]]></description>
</item><item>
    <title>Raspberry como roteador Wi-Fi – Parte 3 do Projeto</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/raspberry-como-roteador-wi-fi-parte-3-do-projeto/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 11:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/raspberry-como-roteador-wi-fi-parte-3-do-projeto/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Inicialmente, meu objetivo final quando comecei este projeto era esta parte: a parte em que vamos implementar os serviços de ponto de acesso Wi-Fi e de servidor DHCP. Com esses dois serviços configurados e mais algumas configurações de rede e firewall, o Raspberry se torna capaz de substituir muito roteador residencial com propriedade. Reflita: terás um sistema Linux estável e totalmente configurável, com hardware superdimensionado quando comparado a de roteadores residenciais, gerenciando sua rede Wi-Fi e seu acesso a Internet. Acredito que, “robusto” é uma possível palavra de reação para o que acabamos de ler.</p>
<p>Além disso, haverá a possibilidade de estender as funções do Raspberry. “Preciso de VPN = instale o serviço”. “Meu videogame está com problema para acessar o servidor do jogo = nada que uma regrinha no iptables não resolva”. “Será útil compartilhar arquivos entre os computadores da minha residência = só configurar”. “Quero implementar um site (meu caso) = vá em frente”. As possibilidades são infinitas, ainda sem entrar no mérito das possíveis automações elétricas e eletrônicas que o Raspberry é capaz de fazer graças aos seus pinos programáveis.</p>
<p>Enfim, esta parte do projeto, depois de pronta, serviu de inspiração para eu continuar tendo ideias, realizar experimentos e, resumidamente, chegar ao nível de desenvolver um site. Espero que, depois de implementada, esta parte também sirva de inspiração para você continuar experimentando e aprendendo com o seu Rasp.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Primeiras Configurações no Raspbian Lite – Parte 2 do Projeto</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/primeiras-configuracoes-no-raspbian-lite/</link>
    <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/primeiras-configuracoes-no-raspbian-lite/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Após fazer a instalação do sistema operacional Raspbian Lite no Raspberry Pi 3 no artigo anterior, precisamos agora realizar algumas configurações básicas, para que o sistema fique bem configurado e estável para o uso. Além disso, já vamos realizar algum gerenciamento de usuários, configurar o básico de rede, deixar o sistema acessível via SSH e atualizar o sistema. Mãos ao teclado!</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Instalar O Raspbian Lite No Raspberry Pi 3 Model B - Parte 1 Do Projeto</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/instalar-o-raspbian-lite-no-raspberry-pi-3-model-b-parte-1-do-projeto/</link>
    <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 09:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/instalar-o-raspbian-lite-no-raspberry-pi-3-model-b-parte-1-do-projeto/</guid>
    <description><![CDATA[Instalação do Raspbian Lite em um cartão SD.]]></description>
</item><item>
    <title>Projeto Infra com Raspberry PI 3 Model B / Origem do Site</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/projeto-infra-com-raspberry-pi-3/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/projeto-infra-com-raspberry-pi-3/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Esse é o projeto que deu vida ao site Coisas de Infra. A seguir nesta página, contextualizo o projeto, conto como surgiu a ideia desse site e quais os objetivos com tudo isso. Além disso, também escrevo sobre as motivações.</p>]]></description>
</item><item>
    <title>Sobre o Matheus</title>
    <link>https://coisasdeinfra.com/about/</link>
    <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 10:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author></author>
    <guid>https://coisasdeinfra.com/about/</guid>
    <description><![CDATA[Trajetória no estudo e na área profissional Matheus entrou na área de T.I cedo, aos 12 anos, ao ingressar em um curso de Hardware e Redes. Esse desejo de estudar sobre tecnologia veio ao ficar fascinado com a ideia de que era possível compartilhar a Internet de um computador com outro da casa. Logo aprendeu a dar manutenção no hardware de computadores desktops e em sistemas operacionais Windows, comumente Windows XP na época.]]></description>
</item></channel>
</rss>
